\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
\hypersetup{pdftitle={Puissance — Correction}}
%
%Document
\title{Puissance}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\partie{Qu’est-ce ?}

\begin{question}
\onslide<2->{La puissance représente }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{une quantité d’énergie dans un temps donné.}\onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La puissance }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{$P$ }\only<3>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<4->{se calcule avec }\only<4>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<5->{l’énergie $E$ dans un temps donné $t$ :}\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<6->{P = }\onslide<7->{\frac{E}{t}}\onslide<1->{\text{\ana \réa \com}}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Un watt correspond à }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{\\un joule par seconde !}\onslide<1->{\ana \réa}
\end{question}
%
\partie{Du cheval à\\la machine à vapeur…}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les chevaux utilisés pour leur puissance motrice ont été remplacés par les machines à vapeur.}\onslide<1->{\ana}\\
\onslide<3->{Il fallait comparer la puissance d’un tel engin à celle d’un cheval !} \onslide<1->{\réa}
\end{question}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{P_{ch} =} \onslide<3->{\frac{E_{ch}}{t_{ch}}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
E_{ch} &= \onslide<5->{44\,130} \onslide<6->{\;\unit{J}} \\
t_{ch} &= \onslide<7->{1 \;\unit{min}} \onslide<8->{=} \onslide<9->{60 \;\unit{s}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<10->{P_{ch} =} \onslide<11->{\frac{44\,130}{60}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<12->{P_{ch} =} \onslide<13->{735,5} \onslide<14->{\;\unit{W}} \onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<15->{La puissance est bien celle attendue !} \onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\partie{Du charbon pour avancer !}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{P_{houille} =} \onslide<3->{\frac{E_{houille}}{t_{houille}}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
E_{houille} &= \onslide<5->{35\,000} \onslide<6->{\;\unit{J}} \\
t_{houille} &= \onslide<7->{40} \onslide<8->{\;\unit{s}}
\end{aligned}
\right.} \onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{P_{houille} =} \onslide<10->{\frac{35\,000}{40}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<11->{P_{houille} =} \onslide<12->{875} \onslide<13->{\;\unit{W}} \onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Comparons les deux puissances : }\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
P_{ch} = \onslide<4->{735,5 \;\unit{W}} \\
P_{houille} = \onslide<5->{875 \;\unit{W}}
\end{aligned}
\right.} \onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{P_{ch} \onslide<7->{<} P_{houille}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\onslide<8->{La puissance de la combustion est apriori suffisante pour produire une puissance motrice d’un cheval vapeur.}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\end{document}
